
\beginsong
\songname{David a Goliáš}
\songautor{Voskovec, Werich, Ježek}

\verse
[C]Lidi na li[Ami]di jsou jako [F]saně[G7],
[C]{}člověk na člo[Ami]věka jako [F]kat[G7].
[C]Podívejte [A7]se na ně,
[Dmi]musí[G7]te naří[C]kat.[H7] { }
[Emi]Obr do pidimužíka [A]mydlí[H7],
[Emi]domnívaje se, že vyhra[A]je.[H7] { }
[G]Klidně [Emi]seďme [Ami]na žid[D7]li,
[G]{}čtěme bibli, [G7]tam to všechno je.
\endverse

\verse
[C]Samuelo[Ami]va kniha nám [Dmi7]poví[G7]dá,
[C]jak na žida [Ami]přišla veli[Dmi7]ká bí[G7]da,
[C]jak ti bídní [Ami]Filištíni [F]válku vést ne[Fmi]byli líní.
[C]Až potkali [As7]{}Davi[G7]da.
\endverse

\verse
[C]{}David šel do [Ami]války volky, [Dmi7]nevol[G7]ky,
[C]z velké dálky [Ami]nesl bratrům [Dmi7]homol[G7]ky.
[C]V pochodu se [Ami]cvičil v hodu,
[F]dal si pro strý[Fmi]{}čka Příhodu
[C]tři šutry do [G7]tobol[C]ky.
\endverse

\newpage

\verse
Hej, [As]hej, kam se [C]valej,
vždyť jsou [D7]malej!
Takhle [G7]Goliáš ho [E7]provokuje,
[Dmi7]{}David slušně [G7]salutuje.
\endverse

\verse
[C]Když mu[Ami] ale obr plivnul do [Dmi7]očí,[G7] { }
[C]{}David se o[Ami]točí, prakem [Dmi7]zato[G7]{}čí.
[C]Když začínáš, [Ami]no tak tu máš,
[F]byl jsi velkej [Fmi]já měl kuráž.
[C]A jakej byl [D7]Go - [G7]li - [C]{}áš.
\endverse 

\endsong
